## Цели процесса гарантии качества ПО

Цели процесса ГКПО – обеспечить уверенность, что процессы жизненного цикла ПО порождают ПО, удовлетворяющее предъявляемым к нему требованиям, гарантируя, что упомянутые процессы выполняются в соответствии с утверждёнными планами и стандартами.

Целями процесса ГКПО является гарантия того, что:

1. Процессы разработки ПО и интегральные процессы соответствуют утвержденным планам и стандартам;
2. Критерии перехода для процессов жизненного цикла ПО удовлетворяются;
3. Рассмотрение соответствия программного продукта требованиям проводится.
